《立法會普選勝利方程式》善用《人權法》+ 輸打贏要戰術

香港人
必須爭取取消立法會功能組別，否則運動面臨將陷入萬劫不復因為非親共派在立法會難以過半數，遑論三分之二，到時政府就可以話民意逆轉。

立法會共有70席，35席地區直選，35席功能組別（30席各行各業投票，5席與區議會一、二）

功能組別30席（不計算區議會）攞到半數15席嘅可能性太低，近乎不可能
（親）民主派在傳統功能組別 30 席中，除了法律、教育、社福、醫學、護理、會計、資訊科技7 席有優勢外，「飲食界」最有機會搶攻，「批發及零售界」、「建測規園」和「工程界」亦有機會，但「體演文出」機會較低。
所以民主派 2020 在立法會功能組別選舉的極限是 7（現有）+ 5（新搶攻傳統功能組別）= 12席。按正常情況計算，只能取得7（現有）+3（不計算體演文出及工程界）=10席。

區議會（一）會有1席
區議會（二）或有機會取4席，3席應該沒有問題。
總結民主派在2020年的立法會選舉中，功能組別極限應為12+1+4=17席，應能取得10+1+3=13席

地區直選35席應用2019年區選資料，以比例代表制計算。
民主派取得57%選票，親共派41%，共98%，暫且用這些數據以比例代表制計算。

推斷在35席地區直選中，民主派能取得20席，親共派能取得15席。以上數據已經未有計算親共派配票機器全力運作帶來嘅影響以及比例代表制對某區域議員的不利情況。

再次總結，一切順利嘅情況下民主派理論上能在立法會取得約13+20 =32席，極限為17+20=37席。前者仍未過半數，後者遠遠不及三分之二的45席。後者雖過半，但可達成既機率接近零，加上功能組別造假易如反掌，即使真係共產黨痴咗線完全計錯數比你過到半，亦遠遠不及三分之二的45席。

如此情況下，未來四年立法會極大幾率未能通過有利香港的法案。或許能暗度陳倉通過部分法案，不過基本上對實現五大訴求，香港政制發展，爭取民主其實冇大幫助。

既然情況對香港人如此不利，點解唔打破僵局，爭取立法會普選？
《香港人權與民主法案》主要內容，第四點：
方案提及香港的政改進程，希望確保香港選民可以有權利透過普選選出行政長官和所有立法會議員。草案內容明確指出，會支持香港建立一個「真正民主選項」，即是香港選民可以「自由和公平地提名及投票」，並在2020年能夠公開直接選出全體立法會議員；

《香港人權與民主法案》已經講明香港2020要普選立法會，否則就會懲罰香港政府。換句話說，美國係有義務有需要幫實現香港人普選立法會，只要我哋請求美國履行《香港人權與民主法案》内容就可以，何樂而不爲？若然可以普選立法會絕對有機會整個議會大洗牌，計算直選六四比最少有40席。如果美國有幫手，種票，掌心雷等情況應該會受到限制，一捉到港共同埋親共派就仆街，咁情況就如區議會選舉一般，香港人重奪立法會，對於未來普選特首、撤回暴動、特赦義士以及解散警隊（五大訴求）都係百利而無一害。

我並不反對進攻功能組別，又想普選立法會又想進攻功能組別，看似是自相矛盾，實際上亦存可行空間。一言蔽之，沿用區議會選舉的輸打贏要戰術，不過一切嘅前提請求美國履行《香港人權與民主法案》内容，借美國嘅援助爭取香港人普選立法會的權利。

有用《人權法》施壓，到時只會出現三種情況
1. 港共讓步，立法會普選。
香港進入中美共治新局面，在美國嘅幫助下香港人會選出代表佢哋嘅立法會議員，根據區議會數據起碼有6成議席，加上區議員，實現五大訴求不再是夢想。
就算唔得，美國都應該會先處理黑警問題。

2. 港共不願讓步，《人權法》有發揮空間，輸打贏要戰術啟動。
到時選舉結果唔理想（民主派未控制議會），香港人完全可以不接受選舉結果。推翻選舉結果便水到渠成地變成下一個抗爭議題，甚至是國際議題。完全香港係冇自由，冇民主，制度已經腐爛，美國以及國際會有大把彈藥。而選舉過程中戴耀庭（雷動計劃）及胡志偉（民主黨）等有心人亦可獲得配票經驗，準備未來的普選。

3. 若選舉結果對香港極度有利，民主派佔四十五席以上（本人認爲沒有根本冇可能），到時就可以在立法會内提出下屆普選立法會的動議。
同樣能達至普選立法會的結果，亦完成咗《香港人權與民主法案》嘅其中一個目標。而且民主派立法會議員在任期内又能發揮應有作用，爭取五大訴求。
（香港人仲可以觀察泛民政棍有冇行差踏錯）
係每一個選項都對我哋有利，每一個！

假如香港人沒有要求普選立法會，只打算一鼓作氣進攻立法會。到時民主派未能取得過半數議席或未能撼動現時議會制度，港共政府便能大條道理表示：

香港市民用自己的一票表達咗對止暴制亂的渴望，特區政府必定嚴正執法……
今次選舉充分證明香港市民有選舉權，有自由……
香港市民一切權利未有被侵犯，懇請國際社會不要對香港内政有過多介入……
到時義士全部變condom，香港人亦可以收皮，國際社會都幫唔到你因爲你自己都唔生性。
《人權法》擺住都唔用，係我哋嘅問題。

《人權法》可以點幫我哋？
其實嗰問題唔洗我哋諗，係美國諗。而我估計Solomon講嘅「Air Force」（今日最新update，佢表示已經有計劃）應該係用《人權法》制裁所有當選，甚至參選功能組別嘅人士。基本上參選得功能組別都係富貴人家，去唔到美國用唔到美國銀行對佢哋而言真係世界末日。

另一方面，《人權法》亦可撼動《香港關係法》到時政府會驚過你，講咁多大家識做未？

光復香港，時代革命

自推30連

推